香港 citi bank 出咗張 真 debit mastercard ？

係咪終於有香港嘅銀行出真正嘅debit card 啦？

不嬲都有 之前係VISA 今年轉左做MASTER

不嬲都有 ok有賣， 不過min 好似 $200

debit有咩好處

不嬲都有 不過唔可以用黎網上消費

之前嗰張唔係得一半嘅功能咩？好似無得網上購物

而家可以
但電話嘅話剩可以入到Samsung Pay

咁好似係 你唔講我都唔知

你當出左幾十年既enjoy card死架

恒生一向都有

咁點解唔用tap and go

enjoy 唔係直接扣戶口
都唔同

debit卡係即時扣戶口架，你戶口唔夠錢係過唔到

正確黎講上年已經開始轉

利申之前做citi

tap and go 嚴格嚟講係Mastercard 嘅儲值卡
呢隻卡Mastercard 特登分類咗出嚟，Mastercard 嘅儲值卡，好多地方都不接受，例如UBER

其實幾多限制下

講緊 enjoy debit 係會同你開一個獨立嘅戶口
唔係直接扣儲蓄戶口

Citi食錢機可以入$10，$20，50$

之前果張visa，係真係冇得上網買嘢，因為佢冇安全碼

有幾on9先用debit唔用credit card

控制到用credit card咪ok
不知幾多人越碌越多
credit card害死好多人

但出唔到500

debit card有無回贈

有，少囉

同eps有咩唔同

個人大洗用咩卡都死喇

唔好講食錢機
搵部citi atm機已經難

你要禁錢求其搵中銀都得啦

我張t&g長期得十幾蚊，要用先用轉數快入錢，綁響app store play store 唔怕快買錯野，ps store 唔怕Sony 又俾人hack, 好多小用一年扣一次錢的service 都用佢，其實好好用

可以去歐洲打PIN CODE咁用?

咪即係好似EPS咁

小弟都唔明有咩功能 求教

恒生唔係已經有? 真心求教

已經用左十幾次tap & go比Uber 錢
唔好講笑啦 唔識既不如唔好講啦好嘛

一個係全球過百萬商戶接受

一個係全港過萬商戶接受

地球唔係剩係得香港

呢張我當atm卡用
香港少數冇link銀聯既提款卡

可以碌卡 paywave 網上比錢
好過之前visa無得上網買野
碌卡仲有少少回贈
開心使用中

呢張debit都可以當eps用

以前真係唔比，以前佢直接講明話唔俾Mastercard儲值咭，唔知佢幾時又接受咗

如果以前撘Uber 要用Tap & go 俾錢要穿過PayPal

EPS

EPS冇得上網買野
Debit card可以
因為debit card係同visa/master掛勾(?)
基本上做到信用卡做既野
不過又唔驚會碌爆卡/唔會唔記得找卡數

有fps啦

去歐洲免手續費提款 當然有限 main city 緊一部係左近
外國好多人都用debit card
唔好做井底港豬

外國debit = 香港debit > 垃圾eps

新個張master debit變左銀聯冇plus
垃圾

唔明d外國撚吹奏d乜
越吹奏越顯示佢地係個無控制能力會係咁碌卡碌到無錢還既on9

佢有得行mastercard network,應該都唔差嘅

冇銀聯喎

唔洗爭卡數

恒生個張enjoy debit visa card 好撚麻煩

如果較左每次碌卡個visa户口唔夠錢時
自動過錢去visa 户口 ($300 or $500 一次)
D錢過左去visa户口後
係唔可以係app過翻去saving

到你較唔俾佢自動過錢
你每次要用張卡時
都要手動係app過你要用既amount 去visa 户口
重要第二個工作天既0900先會用到
如果係星期六過左1400先過錢去visa户口
係要下個星期二後既0900先用得，勁on9

同埋碌左張visa card
個app係會成3-5日先有record
連想知呢一刻張卡個户口真正重有幾多錢都唔得
唔明點解可以咁落後

唔明點解唔可以好似其他國家咁
直接visa and saving 係用同一個户口
直接扣唔洗煩

我而家都係焗住要上網買野先會用張visa卡

唔會唸credit card
自己一定忍唔住先洗未來錢

credit card 除左遲還錢之外
我覺得最好既地方係銀行會負責一部份風險
好似俾人 hack , 俾人偷卡 之類 銀行通常都會免走數
debit card 俾人 hack 既時侯
銀行會唔會肯嘔番錢俾卡主先?

即係性質同tap n go一樣，但係用途比tap n go廣泛？例如平時Tap n go有限制既野都可以用呢張debit card處理到？

會 試過俾人hack 東亞同我退翻錢

根本就同 Tap & Go 一樣，唯一分別只係 Tap & Go 要另外入錢，呢張直接扣户口錢

其實香港有邊幾張debit

上面仲話有咩用
成日去旅行就知一張有VISA/master功能既提款卡幾有用
去旅行啲銀聯卡成日收皮

Visa/Master debit card最大功用係海外提款
銀聯

廷伸閱讀：

conclusion :
//總之，如果你諗住銀聯走天下的話，你個天下可能得中國咁大啦。拎多幾張V/M卡去旅行，好過你夾硬共享中國人榮耀喇～//

樓豬坐左十碌八碌？

連登仔淨係識去台灣大陸

本身無citi戶口係咪就咁去開返張就得

citi debit card=citibanking 提款卡，首先要開戶口

連燈最愛既日本週圍都銀聯wo

有信用卡點解要用debit卡？

如果你用iphone咪將tag and go綁落apple pay
咁咪可以拎黎比uber個啲囉

因為信用卡係俾有信用嘅人用

要記每個月幾時找卡數 同即時扣帳
又唔驚洗大冇錢找既分別

以前uber 仲係禁止用 Mastercard 儲值卡嘅時候，tag and go入咗落去apple pay ／ google pay 到都係用唔到架

我記得N年前已經有
樓主啱啱出返黎

但如果去外國同人講用呢張debit card,應該點講?
就咁講debit card please咁?

有Visa/Master Logo㗎嘛，直接比張卡佢乜都唔洗講

唔知香港嗰張點
外國撚覺得無乜特別 又無得儲分攞優惠
有credit card先會成日有優惠 好似入油, amazon買野之類
唔會差卡數 所以

好似幾好 有得上網買野方便好多

外國好多用debit喎

之前冇online shopping
依家唔知

張卡除左eps 仲可以用銀聯 雖然未夠visa master 普及

不過debit俾人盗用可能連飯都冇得開

問EPS, 講銀聯, 佢地個世界真係好細

仲要同Tap & go 比

就係因為仲有好多香港人冇信用卡
先比李澤楷睇中條水
搞埋呢啲先增值後付款既方法cap水
再聯同MasterCard 可以上網買野
等啲7頭以為好方便
咪又係多個平台去拎大家既消費數據再賺錢

無知一問，咁同eps有咩分別

真心唔明點解咁多連登仔吹奏 debit card?
你自己大洗
就算用 cash 都會敗家啦

個分別就係洗緊戶口錢同洗緊未來錢囉

可以上網買嘢 訂酒店, 機票 基本上credit card 做到嘅嘢 debit card 都做到 係少優惠, 積分 同埋要户囗有錢先過到數
Debit card 喺外國common 嘅原因係免費嘅credit card 好少, 而且唔係個個都申請到 但係你有銀行savings account 就會跟埋張debit card 比你 方便好多

我想講我由visa年代用到依家master年代嘅debit
都係網上用唔到囉
我仲要係聽佢講依家有張debit master可以網上用而特登走去換張
根本用唔到

Debit出街碌就好用
上網買野用Debit危險到爆
冇得打比信用卡公司直接cut
要打去銀行查一大輪確保你冇得益先會比番筆數你

就係哩張
如果有人用同一張野而網上用到
真係求指教

之前試過真係唔得，上年嘅事

citi 個 app度開番個網上購物

可見連登俾啲打手洗晒腦
嗰陣講WeChat支付寶成堆人出嚟話香港冇debit

其實香港依啲嘢根本出咗好耐
citi依張直頭有前身

睇返 default已經開咗
一直都用唔到

個分別係心理上嘅分別
你食飯都係食完先畀錢
你會唔預自己食幾多錢就食㗎咩？
而且香港好多信用咭優惠
你識得「計好錢先食飯」咁基本嘅嘢理財概念就唔會有問題，仲好多優惠畀到你
香港以前太多窮人出身嘅傻閪
一出到信用咭就港女上身
以為咩都有人幫佢畀錢扮大牌
之後上晒報就嚇到啲人標馬尿驚咗信用咭
預支未來錢只係好普遍同基本嘅資金流通形式
點解要妖魔化「先洗未來錢」？

括返先
（有啲人）

以前澳洲用debit card不知幾方便
返香港見得恆生有就即刻申請
心諗屌你正呀喂
之後收到卡佢同我每次recharge 500蚊？

Tag n go 唔需要入息證明。對 D 中小學生黎講，有身份證就應該申請到，網上消費無Master 點買野

一直唔出maestro都係無意思

請問同 ESP 嘅分別係? 因為之前有信叫我換, 但我唔知咩嚟無理到.

有無巴打知依張卡申唔申請到八達通自動轉帳同payme?

Pay by card就得

其實本質根本冇分別

一個係用EPS網絡黎交易，淨係香港用到

一個用VISA/mastercard網絡交易，外國都用到

EPS冇contactless冇網上購物係EPS間公司廢姐，同佢係咪debit card根本冇關係。

係歐洲住慣番到泥好唔慣要帶cash出街
香港

唔該晒先, 咁我暫時都無需要轉囉.

咁點解要用EPS唔用debit?

你都係唔好返嚟 繼續鬼食泥啦

From Wikipedia：

簽帳金融卡（英語：Debit Card）是銀行卡的類型之一，是連接了銀行帳戶的支付卡片。消費前需先行匯款進入帳戶，消費時會直接從連結的帳戶內扣款，因此不會產生超刷、透支或動用循環利息的狀況。使用上與信用卡相同。

請問EPS個原理同 Debit Card 有咩唔同？

Citi果張叫 mastercard debit card，其他銀行果張一樣可以叫 UniPay debit card 同 EPS debit card。

Unipay同EPS個coverage差係事實，但佢地同樣係 debit card 嘅一種亦都係事實。

咁多人唔知乜係debit card
張卡係銀通？但無apple pay都係唔太方便

EPS 上網買到野？

寫明master，打咁多廢話不如睇清楚先。

sor 無睇清楚，無錯佢哋大家都係 debit card，只不過 debit visa/master 可以網上交易。

自吞一打

要上網買到野先叫 Debit Card？

每次講Debit Card都有傻鳩攞張垃圾Enjoy卡嚟講
會誤導人架屌你

咪話睇錯 say 咗 sorry

唔知銀通包citibank喎

而家揸住1M 仲會唔會攞到滙豐嗰張debit card 架？

mastercard呀，銀乜鳩通
提款卡先係銀通
你係咪弱智

我覆完先睇到你個reply

上面講有銀通喎

no worries, have a g’day bro

自己駛大咗走去怪張卡

個個掛住講enjoy card
你當恆生debit card始祖alpha card死架？

係有銀通啊 去有 JETCO 啲 ATM 先拎到錢

Thanks

邊個先係弱智

都唔知有乜好鬧 Citi 依家又唔係cut咗你張信用卡 都係多一種選擇啫

你睇清楚先啦

Alpha card 好似無出啦？
以前未夠18歲靠佢買steam買淘寶
不過而家好似上網搵都搵唔返啲資料

海外提款黎講，
MasterCard network 同 Cirrus 有冇分別？

提款嚟講係睇部 ATM 有冇你張卡相應嘅 logo 㗎姐，大路嘅通常都有齊

你邊忽睇到我妖魔化先洗未來錢呢
每個人鐘意點洗錢都係佢自己既事，
有人就係控制自己購物慾能力好低，
所以從根本上去控制自己，而家銀行肯出呢啲卡正正就適合呢啲人，正所謂百貨應百客，
而且你拎食飯去比喻一張動不動limit有10萬8萬既信用卡真係岩？

窮撚無得申請
其實怕駛突可以用預付卡，用幾多入幾多
香港有幾間非銀行機構有搞依類嘢
出名既有tapngo，想外國提款就三三金融個人卡
一樣可以上網買嘢/碌卡俾錢

堆廿蚊利是要出動了

明明自己有錢唔用走去借錢再還錢先用到
諗諗下都覺得credit card好奇怪

自己on9就賴credit

Credit card就方便到會碌到破產
常見嘅enjoy卡,tap n go要增值先用得就叫做好麻煩

Debit card撚真係好撚難服侍

咁冇自制能力，俾張Citi 真。debit card你都會俾你碌到戶口歸零啦
嘥鳩氣

去開戶口 張提款卡就係呢張
我仲打去citi問係咪除咗呢張仲有另一張提款卡

記得仲有一張咩都冇 淨係提款同埋eps

利申先： 有自制能力，純粹鍾意買野前 戶口有足夠既錢先唔用credit card ，即係今日我要買4萬蚊部電視，我會確保自己戶口有4萬先買。

但係EPS 又冇得上網買野，tap n go 又成日要增值咗先用得，有時夜晚想上網買野又要去㩒錢再去7仔入錢，其實都幾煩。

想問下呢張卡係咪可以 ，網上買野+戶口扣錢+唔駛增值+買野有優惠(積分 ,回贈個d )

Tapngo宜家有轉快增值無難度啦
仲可以取代入錢機功能

請問開户條件有咩 使唔使比年費

美國JJ
基本上一張Debit卡走天涯
一蚊都唔使帶出街

Debit card問題係盜用/商戶碌錯數目/買野退款
搞得掂中間都會hold住你筆錢一排
Credit card只係hold住你個limit
即係俾人盜碌左幾萬蚊 你最尾拎得返 但銀行check緊期間你等錢開飯已經死得
去美國個陣試過debit俾人盜碌 銀行搞兩星期後先release返

無錯，仲要澳洲student account 已經即該有張debit Master俾你，學生講到明係學生，唔係個個月有份人工收入，如果澳洲都逼學生好似香港學生咁一定要開credit card用咪又攪到年年新聞咁話幾多大學生一畢業差銀行幾多十萬蚊卡數咁囉。
你返工就話有錢找數但係大學生得份pt唔係好應該賺幾多使幾多咩？吹乜春個人理財有道就唔會爆卡數之類嘅說話真係同講<何不食肉糜>有乜撚分別？你19歲時理財已經咁撚叻你就唔撚係依家喺連登同我地一齊鳩up啦

本質一樣但係你可唔可以用EPS上網買機票呀？我澳洲張debit咪得囉，我去到波蘭仲可以用張debit喺atm禁錢tim, EPS喺香港atm禁錢都唔得喎

話你大人大者，可以食煙飲酒揸車炒動物，但係駕馭唔到一張信用卡，叫「何不食肉糜」
（仲要金管局已經好褓母咁封咗信用額個頂喺一皮。）

係，當佢係Master咁用就啱

咪話大學生無固定收入唔係個個月預到可以預支幾多錢再月尾找數囉，其實你咁講話大人大姐有自控能力咁不如政府唔好再禁毒啦，還掂你都大個人有自控能力架啦

所以咪話我要括返（有啲人）囉
估到你啦

Credit card都要增值㗎喎

你打篇野之後又戴番頭盔括住有啲人，你贏啦

所以我咪話EPS差係事實囉，但唔代表佢唔係 Debit Card架喎。EPS同UnionPay係户口扣數咁佢就符合 Debit Card 嘅定義啦

要海外㩒錢，係因為張提款卡支援Plus/Cirrus網絡，而唔係因為佢係張 Debit Card。HSBC/渣打都有Plus/Cirrus提款卡，你有需要咪去申請

同埋而家 Credit Card 一般都有2%左右回贈，我真係諗唔到點解要用Debit唔用Credit

當年喺Citibank開戶口就自動出埋Visa Debit Card畀我, 其實容易D黎理解黎講, Citi呢張其實係Visa Card 同提款卡2合1, 即係你一張卡同時可以當佢Visa Card 咁碌, 同時亦可以去銀通拎錢或者用EPS畀錢買野, 係香港用黎講, 其實係碌卡既Channel 唔同 (Visa or EPS), 但都係係戶口直接扣錢, 不過有一個最主要既分別係用佢呢張卡當Visa咁碌其實係有Cash reward回贈, 0.5%, 唔係話好多, 但都算唔錯, 同唔少銀行最基本既reward scheme差唔多。當然去到外國就用唔到EPS呢個Channel去碌呢張卡啦 如果開戶口果時唔想要呢張卡, 係可以出張只係得提款功能既卡黎用

上年開始, Citi開始寄新既Master Debit Card俾客戶去取代舊果張Visa Debit Card, 我當時見佢個cash reward rate比而家張Visa低就無理, 擺埋左一邊, 諗住用到張Visa 到期先再算 (我岩岩再上網睇而家新果張Master Card個Cash reward rate 又同返Visa Card 一樣), 就咁睇, 舊Visa 同新Master最主要既分別係除左Channel唔同, 以前Visa係無得網上購物, 無得做Contactless Payment

其實張卡真心方便, 有時旅行我唔會帶咁多張信用卡, 視乎旅行地區我就會帶呢張同多一張Credit Card, 貪佢可以用黎碌又可以拎錢, 一黎佢唔係用銀聯二黎佢仲要免海外提款手續費 (但佢話海外提款銀行果邊既手續費除外同埋我覺得匯率通常無咁靚所以都係用黎做backup多)

一張卡做到哂credit card功能但係又唔做擔心洗多過自己有嘅錢有咩唔好？仲有幾多大學生只係返pt無固定收入，佢點預今個月可以預支幾多錢又點預自己今個月收入幾多錢？你唔可以否認有啲人就係需要debit card多過credit card, 淨係因為你俾得起credit card所以人人都唔應該用debit? 無話debit好過credit但你你講到用debit就係智障咁真係好岸鳩。要講多次，一年幾多大學生差十幾萬卡數，如果debit card普及就唔會有咁嘅情況，我喺澳洲就係用左4年debit card, 返到嚟安安全全無financial debt已經好過好多其他無得揀焗住要開credit card嘅人

Citibank 提款卡不嬲都一卡兩用
呢張卡每次買嘢都有現金回贈
首6個月好似有1%，之後好似0.5%
戶口有＄就可以

如果買車買樓可以用就好

N年之前已經用緊恆生既alpha card 果陣16歲 開黎方便自己上網買野同book場
一到18 就立即開信用卡 其實如果唔節制買野 用咩卡都無用

但係Debit連住最多錢個戶口又真係有啲唔放心
畀人一碌就冇咗萬幾蚊，你無理由SET到個限額咁細...買唔到啲咩

Min pay一年玩死幾多人你唔係唔知，如果用debit就唔會攪到泥足深圳。唔好同我講話人有自我控制能力，如果個個18歲有自我控制能力政府根本唔使再禁毒，禁醉駕等等

大學生信用卡一萬limit，點差十幾萬卡數？同埋你話大學生唔識理財，唔通畢業完就自動識？你估打機升lv解鎖技能咩？唔識理財更加要喺大學張卡得一萬limit果陣學啦，衰極咪係差人一萬，等張卡幾十萬limit先衰咪仲大鑊

我幾時有話用Debit智障？你地需要用 Debit Card 咪開張Tap&Go囉，FPS過數即時到，但唔好次次有呢類post就出黎鬧銀行唔出 debit card，跟住又話外國幾咁方便

咪即係eps

諗起十幾年前中學雞時代用嗰張恆生Alpha Card

Min pay加interest未聽過？仲有如果無得俾你欠債根本就直情唔會有依個問題。我有張真debit咪唔使開credit囉

Citi出張debit card你係咁反debit card個concept做咩姐，依家消費者要求多個選擇有錯？你最尾果句咪話左諗唔到點解要用debit唔用credit囉。人地就係想有個安全啲嘅選擇然後依家俾你質疑點解唔用個risky啲嘅option喎。

仲有咪話左tap&go EPS等等買唔到外國網上嘢，book機票等等囉你眼光係咪真係咁窄呀？
話外國方便過香港唔通又唔係事實咩？

我喺澳洲讀書時一個星期最多只可以工作20小時所以有張debit賺幾多使幾多咪好過用credit card囉

EPS唔係Master, 上網俾唔到錢，買唔到嘢

因為係香港EPS比debit普及
同埋有一堆人係咁踩debit垃圾呀嘛
其實一般提款卡都已經係debit card
只不過公司係銀聯
而外國係visa/master

咪拎d垃圾出黎講啦，用過都知現實去便利店買野，比錢好多時都要睇運，而且tap n go比唔到/申請唔到國際既付費平台，講經咩如果只可以現實扣帳比錢，我點解唔用八達通呀

重點都係出係銀聯到

次次7仔同上網都買到…可能我問題

連登真係好野
Debit定credit 好都有得嘈
多個選擇姐

你就真係用debit card用到唔識理財啦
大專卡最多1皮野卡數
上面嘅月息都計多埋俾你
Min pay只係幾舊水
咁都要還min pay真係專登送錢俾銀行

以前
citi Visa Debit Card
銀通提款
EPS提款+買野
VISA實體店買野

E家
citi Master Debit Card
銀通提款
EPS提野+買野
MASTER實體店買野
網上我仲確認緊用唔用到,好似都係唔得

銀聯係外國唔普及
之前去德國exchange
爸爸開左張銀聯credit card俾我
用都冇用過
好彩自己開左張中銀master先買到野
後尾係當地開多張debit master
Credit card淨係每個月交保險

咪玩啦屌你個閪銀聯
西歐大國都好,有銀聯LOGO都係一半一半拎到錢
都咪話東歐小國,連機場有銀聯都拎唔到

想去開戶口想問有冇人知有冇最低存款額嗰啲限制

恒生不嬲有,不過VISA黎,paypal, steam買野都用到

講樣on9嘢你知
Citibank呢張卡限制咗香港商戶先可以網上付款，Block咗外國商戶
而碌晶片/磁帶就無限制

佢自已唔識用姐
Paypal都link到tapngo既master cap

10k
如果出糧或si$15k，免最低存款

信用卡係貪佢回贈，搞自動轉帳跟本唔駛煩，碌得多既遲還仲食多少少息，特登用debit真係傻仔

唔撚係嗎

我依家講緊買野碌卡呀關拎唔拎到錢咩事
好聲好氣討論係都要加幾句粗口係到威啲

咁都有得賴

我用tan n go搭到uber

還min pay唔係智障係咩申請到信用卡都18歲啦，小朋友咩

都話以前係有限制，而家取消咗

唔明恒生嗰張有咩分別?
當年仲係中學雞靠佢買機票同上網買野
係開多個戶口recharge 500/1000
你戶口唔夠扣你主帳戶
主帳戶唔夠無得扣
麻煩就係每日有上限唔可以多過某某數
好似買成萬蚊機票要預早入錢落debit 個戶口到
2-3日先conform真正入到
同埋入唔到落apple pay咁
仲有海外唔一定用到(不論網上同retail
依家呢張citibank 扣主帳戶?做到哂網上所有交易?
算係真正既VISA?

轉左銀聯喇

邊度有銀聯

我打左幾次去cs, 等左幾日先覆到我原來有呢個限制

真心求教學
上星期想用tapngo連落paypal真係連唔到
uber都係

好記得廿幾年前hsbc 嗰張萬用戶口visa
其實嗰個戶口好好用

恆生用ATM轉賬去ENJOY CARD係即刻到賬即刻用得

海外用到，不過佢後面實際係行visa debit card 個功能
用唔到好大機會係因為佢要求交易係在線交易
有啲商戶係玩離線交易，所以會fail

咪照入card number囉

可能係我問題，我張t&g綁到日本play store買野用JPY結算，綁Amazon 用USD結算，應該算係國際付費平台

原來係咁，香港點解咁落後
咁啲著數係咪少credit card?定都差唔多，都係有折同草里數？

你應該係有錢人?? 買樓都可以fullpay??? 買層500萬既樓,都要戶口有500萬先會買

你要用到買樓黎做例子咁冇野好講啦
不如話遊艇呀笨柒

就算係用Credit card
都可以確保自己戶口有錢先買

唔係好明點解要綁手綁腳先安樂

銀通, sor
以前有Plus, 依家無左

點呀 一直都係用緊銀通

本來用Visa ( Plus )
今年轉左用MasterCard ( Cirrus )

我喺外國
咁佢咪即係撚化我

碌實體卡就乜都得
網上就....

呢班人買樓一定下下FULL PAY

仲諗住喺外國當spare card 用
而家歐洲垃圾銀行debit card 都收年費

我梗贏㗎
因為我都唔係針對你，我講緊嗰啲妖魔化嘅人
你唔代表佢地嘅話咪唔關你事囉

轉錢過去呢張Debit卡戶口要ATM先做到即時, 網上銀行要等第二個工作天.

原來係ATM用我張提款卡轉帳落我個消費卡户口到
啲錢係即時用得？
我一路都以為要好似網上銀行咁要等第二個工作天

咁第三者可唔可以直接係ATM將啲錢入落我消費卡户口到？

可以，但唔安全。
你叫第三者入咪要畀Visa card number畀佢。

即係係ATM機當普通轉賬咁做
但係係入visa card 上既16位number?

唔該你
下次試下先

銀行開debit card對自己有乜著數？

開心使用中，剛訂了澳洲本土廉航機票

畀少啲回贈你
但又可以照樣收返商家一樣咁多手續費
其實用Debit card等如幫credit card人士賺錢

Lm

tapngo係可以網上海外購物

窮人思想用自己錢、有錢人思想用人地錢

見到呢度咁多人話用debit好過credit嘅人真係笑而不語

1.俾人盜用嘅話credit card有zero liability, debit card嘅話已經扣咗你戶口啲錢，你慢慢追啦。

2.Credit card可以儲分儲credit score. 你有自制力，做到月月清嘅話年息99厘都唔關你事。

3.Debit card唔夠錢嘅話除咗reject transaction之外，有時都會照俾你碌到但係收你overdraft fee.

總括嚟講，話debit好啲嘅人都傻傻哋

Agger
唔成熟咪有自制能力囉
加上唔係人人日日都有 sufficient cash flow